「中國牛B死了」特朗普懸崖勒馬，給美國爭取了90天緩衝期

作爲一箇善於裝瘋賣傻且偏好邊緣政策的領導人，特朗普及其周邊的核心糰隊比較擅長的一種特殊技能是以進攻的架勢實施大踏步的後撤，用文字游戲和宣傳策略迷惑對手和隊友，來實現某些神奇的化學反應。

2018年12月1日，在阿根廷20國集糰峰會現場，中美兩國首腦舉行了一場超出預期時間1倍的會談+晚宴，最後結果就是給之前呈現持續不斷加速狀態的中美貿易戰按下了暫緩升級和加速的按鈕。但隨之而來的，就是一場全球輿論領域的較量，目的在於建構誰是這場談判的贏家和輸家。

如何解讀中美G20會談成果

從白宮的文本看，行文措辭間構建了這樣一種模糊的認知：在美國高舉的關稅大棒下，中國做出了妥協，被迫要在90天的時間內和美國達成協議，否則美國就對中國徵收關稅。

這種建構的認知在傳播中是有效果的：對中國政府不滿，早就期盼看到美國教訓中國的各種分子，瞬間就注射了比芬太尼更勁爆的興奮劑，開始在社交媒體上嗨了起來。

但這種模糊的認知是經不起推敲的。回到白宮聲明的原文，仔細閲讀之後，或許會形成另一種印象：聽了包括中國在內的各種聲音的勸，特朗普懸崖勒馬，給美國爭取了90天的緩衝期。

首先關注的一箇細節是，這份聲明是白宮新聞髮言人髮表的聲明，白宮官方網站首頁上，至北京時間12月2日下午8時，沒有看到這則聲明。

如果中美之間的談判，一如某些箇體描述的那樣，是華盛頓的壓倒性勝利，按照特朗普的性格，能不放飛一下髮箇推特慶祝慶祝？同樣截至北京時間12月2日晚8時，特朗普最新的一條推特仍是21小時前髮的。

機會不易，美方要認真珍惜

中美博弈因爲納瓦羅和特朗普的人格因素，具有显著的小鷄游戲的特質。搞過博弈論的都知道，這里面如果兩家都莽一把，那種結局談不上什麽優不優的。中國始終沒興趣玩這種博弈，都是美國逼上來的；現在美國願意少踩一腳油門，或者説緩90天踩油門，務實積極建設地説，當然不是壞事；但如果把這種本來就理所應當的事情説得像是某種了不得的恩惠，那還真是在繼續誤判形勢了，那90天注定也就只是90天而已，不會真的改變什麽。

實話實説，此次會談，無論是程序，還是最終成果，中國方面表現出了最大限度的誠意：做出能夠做的所有讓步，但是這種讓步的邊界和底線都是非常清楚的，那就是不能損害中國的國家利益；同時這種善意，表現在對特朗普箇人及其核心決策糰隊的風格特徵的最大限度照顧，沒有表現出對一些口水仗的錙銖必較。

這90天時間，如果美國願意，也是可以省下不少的，因爲中國國家領導人已在2018年4月把中方的底線，通過博鰲亞洲論罎開幕式講話的形式充分地展現出來，依次是：大幅度放寬市場准入；創造更有吸引力的投資環境；加強知識産權保護；主動擴大進口。

中方希望美方表現出的誠意和善意，則是：“同時，我們希望外國政府加強對中國知識産權的保護”，“我們希望髮達國家對正常合理的高技術産品貿易停止人爲設限，放寬對華高技術産品出口管制。”

如果美國政府的談判糰隊在工作層能夠以務實的態度對待中方的出價，相信可以爲這兩箇國家節約下寶貴的時間和精力。

實話實説，就有限的信息推測，這次峰會之後，中美雙方啟動的，本質上是2018年5-6月基本談妥，但被特朗普莫名啟動關稅摧譭的談判成果。這種事情，即使是美國，也不是有無限續命和後悔重來的機會的。

此次峰會成果不易，90天緩衝期內，中美相向而行的任務，美方任重道遠，需要認真珍惜。

【文/觀察者網專欄作者 瀋逸】

（來源：蔘考消息網）

調返轉講
莊閒都分錯

翻譯比美國人睇啦 笑大人個口

圓到曲？

咁樣轉正體法，好似睇殘體會舒服啲

咁樣嘅講法即係等於綁匪俾多兩日你籌錢，結果你就打飛機話綁匪係想諗多兩日好唔好唔食呢場大茶飯

我們希望外國政府加強對中國知識産權的保護

廢話虛詞極多.咁大篇文得一個好薄弱論點支持,就係傾完後支那先發表協議內容.

贏呀嘛，我地知呀啦
要感恩，我地都知架喇

做乜中國知識産權唔係中國政府自己保護返?

亮劍!!!!!!!!!

亮劍-侵侵-劍亮.gif

大陸d所謂學者/官最鍾意講埋d自己都唔撚明嘅嘢

得啦得啦
支那又贏

屎總牛B

侵侵真係搬石頭砸自己

九十日內不停比錢買美國嘢同停曬所有外資技術轉移

之後侵侵再集氣一拳加關稅打到你永不超生

人地俾90日寬限期你你掉返轉頭叫人珍惜